王岐山訪德車隊遇襲 多人高喊：打倒支那共產黨

中共國家副主席王岐山5月下旬訪問巴基斯坦、荷蘭和德國三國。最後一站訪德期間，車隊遭遇多名海外流亡人士砸雞蛋抗議，並高喊：打倒共產黨！消滅共產黨！

網錄流傳的影片顯示，5月31日下午1點半左右，王岐山車隊進入德國總理府時，遭遇海外流亡異議人士李方、毛欣馨、姚建清攔截。其中李方和毛欣馨向車隊投擲雞蛋，擊中了車隊中部的一輛大型黑色防彈車。

李方現場被德國警察按倒，帶上手銬，押進警車。毛欣馨和姚建清也被帶上警車。期間，他們聲嘶力竭的高喊：「打倒共產黨，消滅共產黨」，引來眾多人上前圍觀。

事發後，李方、毛欣馨、姚建清等人被帶走盤問約兩小時後，毛欣馨和姚建清被先後釋放，李方被關押至晚上6點左右釋放。

有美媒消息稱，5月29日，王岐山訪問荷蘭時，李方、毛欣馨、姚建清等人，也曾與荷蘭異議人士及流亡荷蘭的藏族、維吾爾族人士，前往荷蘭總理府外抗議。

當王岐山離開荷蘭後，5月30日夜，李方等6人尾隨其後，乘汽車前往德國柏林，繼續抗議，但他們的車剛入境德國時，遭遇警方檢查護照，同行的王霞、陳豔、高大偉3人被遣返荷蘭。此事被疑與中共大使館搗鬼有關。

此次王岐山出訪之前，就有報導說，王岐山外訪的最後一站是給予兩名香港民主前線前召集人難民資格的德國，屆時王岐山將面臨一個格外棘手的話題。

德新社報導說，王岐山訪問柏林和德國總理默克爾就經濟和國際問題進行會談。應會和默克爾談及德國庇護兩位香港本土派活動人士一事。媒體5月下旬爆出德國政府庇護兩位香港活動人士後，北京政府非常不滿。

獲德國政府庇護的兩位香港活動人士，分別是25歲的黃台仰和27歲的李東升。兩人是香港民主前線創建成員。去年5月獲得避難身份。直到現在才公開身份。

兩人因在2016年的旺角衝突中擔任香港民主前線召集人被拘捕起訴。2017年11月保釋期間，他們逃往德國。此後，兩人受到香港警方通緝。另一名香港民主前線的成員梁天琦去年已經被判6年監禁。

這兩位活動人士公開難民身份的原因，被指是希望籍此引發人們對香港狀況惡化和天安門大屠殺30週年的關注。

不過對到訪德國的王岐山來說，上述這一個棘手話題，他似乎並沒有過問。

德媒說，王岐山被視為中共領導層重量級人物，是習近平的心腹。

不過，王岐山出任國家副主席一年多來，除了會見一些無關痛癢的外賓之外，似乎越來越悄然無聲。去年5月，他會見美國商業人士時說，自己作為國家副主席的工作，是習近平讓他做什麼，他就做什麼。

羞辱佢
不過共狗班仆街知醜架咩？